% @Difficulté 1
% @Mathalea uuid=bb6d5&id=2N52-2&n=2&d=10&s=4
% @Source Coopmaths
% @Niveau 2nde 
% @Theme Calcul littéral
% @SousTheme Equations
% @Titre Résoudre une équation du type $x^2=a$
\begin{exercice}[Source=MathALÉA, Trajet={1,2,3}]
\begin{minipage}{0.75\linewidth}
Résoudre dans $\mathbb R$ les équations suivantes.\\
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$x^{2}-64=0$\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$x^{2}=11$\end{minipage}
\end{enumerate}
\end{multicols}
 $\square$ J'ai compris, je sais faire.\end{minipage}	\begin{minipage}{0.2\linewidth}
			\centering
			{\hypersetup{urlcolor=black}
				\qrcode{https://coopmaths.fr/alea/?uuid=bb6d5&id=2N52-2&n=2&d=10&s=4&v=eleve&es=0211001&title=Parcours+d'exercices}
				}
			
		\end{minipage}\\
		
\end{exercice}


\begin{Solution}
\begin{enumerate}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$x^{2}-64=0$\\On reconnaît l'identité remarquable $a^2-b^2$ :\\
                        avec  $\quad a=x \quad$ et $\quad b=8$\\On obtient alors :\\$\phantom{\iff}x^{2}-64=0$\\$\phantom{\iff}x^{2}-8^{2}=0$$\iff (x-8)(x+8)=0$\\{\color[HTML]{f15929}Un produit est nul si et seulement si au moins un de ses facteurs est nul.}\\$\iff x-8=0\quad$ ou bien $\quad x+8=0$\\$\iff x=8\quad$ ou bien $\quad x=-8$\\$\iff S=\{-8;8)$\\\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$\phantom{iff} x^{2}=11$\\Pour résoudre ce genre d'équations, il faut essayer de se ramener à une équation produit-nul, \\
                        donc déjà obtenir une équation nulle. \\$\phantom{iff} x^{2}=11$\\$\iff x^{2}-11=0$\\On reconnaît l'identité remarquable $a^2-b^2$ :\\
                        avec  $\quad a=x \quad$ et $\quad b=\sqrt{11}$\\On obtient alors :\\$\phantom{\iff}x^{2}-11=0$\\$\phantom{\iff}x^{2}-(\sqrt{11})^{2}=0$\\$\iff (x-\sqrt{11})(x+\sqrt{11})=0$\\{\color[HTML]{f15929}Un produit est nul si et seulement si au moins un de ses facteurs est nul.}\\$\iff x-\sqrt{11}=0\quad$ ou bien $\quad x+\sqrt{11}=0$\\$\iff x=\sqrt{11}\quad$ ou bien $\quad x=-\sqrt{11}$\\$\iff S=\{-\sqrt{11}\quad ;\sqrt{11})$\\\end{minipage}
\end{enumerate}
\end{Solution}



\begin{Indice}
\begin{minipage}[t]{\linewidth} Par exemple, pour résoudre l'équation $x^{2}-16=0$, on procède de la mnière suivante. \\On reconnaît l'identité remarquable $a^2-b^2$ avec  $\quad a=x \quad$ et $\quad b=4$\\On obtient alors :\\$\phantom{\iff}x^{2}-16=0$\\$\phantom{\iff}x^{2}-4^{2}=0$$\iff (x-4)(x+4)=0$\\{\color[HTML]{f15929}Un produit est nul si et seulement si au moins un de ses facteurs est nul.}\\$\iff x-4=0\quad$ ou bien $\quad x+4=0$\\$\iff x=4\quad$ ou bien $\quad x=-4$\\
L'ensemble des solutions de l'équation est donc $S=\{-8;8)$. 
\end{minipage}
\end{Indice}



\begin{Reponse}
\begin{enumerate}
\item $ S=\{-8;8)$
\item $S=\{-\sqrt{11}\quad ;\sqrt{11})$
\end{enumerate}
\end{Reponse}